有冇人睇過the big short 解釋下

金融白痴,股票都唔識買
一路睇一路唔知up嘜,但係好似好撚勁
之後睇返wiki了解返背景,但係仲係唔明4個男主角做左d咩 有冇人可以講下

佢設計左個對沖合約如果樓價跌會升但係要個個月比保費，然後叫投資銀行賣比佢，間間銀行都當佢係水魚自己搵上門，個個都賣比佢，點知2007樓價真係大跌，全世界都同佢買返。

簡單黎講就係做基金個個發現左MBS 個底係垃圾，D人會唔還錢，咁堆MBS就係垃圾，拎住呢堆垃圾既銀行同再保公司到期就會收皮，咁之後佢就同銀行賭佢爆煲，就整左CDS出黎，之後做銀行個個都發現會爆煲就跟住一齊搶CDS，另外個兩個就係以小博大，發現CDS中獎可以發達就跟住一齊買
1. MBS.（一種用房貸用底既衍生工具，銀行可以透過MBS將債務賣比再保公司，咁就可以再借多啲錢出去）
2. CDs 信用違約交易，即係買人地唔還錢

個陣都係睇左呢條片先入戲院

姐係最勁係個metal友另外只係跟風點解其他人唔信會爆但係其他幾個主角又會信 同埋點解樓市會跌 呢個我wiki都揾唔到

佢好似係用公司錢買 唔記得有冇睇錯

Yes
蝙蝠俠佢係基金經理，所以輸緊錢嘅時候啲客不停send email屌鳩佢叫佢還錢，佢用特權keep住啲資金唔比啲客贖錢先可以繼續玩，如果唔係佢一早冇晒資金輸左。
聽講現實嘅主角宜家去左投資水資源。

片尾話佢退出金融界
btw,咁其他主角邊到黎咁多錢買
同埋果2個後生仔執到果份樓市泡沫計劃書係基金佬既
我最唔明係點解成個金融危機會得幾個人睇得出,咁多銀行會睇唔出

銀行開始亂9借mortgage 大量Subprime湧現
所謂AAA Bond好多都係垃圾
然後Michael開始同所有銀行買insurance 對賭D Mortgage Bond會違約 加埋有13億美元

呢個時候Ryan Gossling聽到有人買呢D Insurance
之後周圍搵人投資買Swaps
唔覺意打左上去Mark 間基金公司
之後Mark班人覺得有So 就叫佢地黎開會
Ryan 就介紹CDO 同埋個違約率𣎴斷升緊

Mark班人之後去左Field Trip發覺情況真係幾差
就同Ryan合作

另一方面車房基金個兩條友去高盛Lobby開會 之後發現Ryan個計劃 就開始研究 仲搵埋Brad Pitt幫手攞張大人證做大額投資

過左一陣Mortgage Bond違約率不斷上升
但係Mortgage Bond/CDO既價值無跌到
因為評級機構要爭生意 所以係亂9評
就係咁Mark要加抵押品 之後同Ryan嘈完一輪後
決定去Convention睇下金融證券業班友係咩質素同點睇Mortgage Bond
同時間Michael決定所有投資者唔準攞錢走

車房基金個兩條友就同個華爾街日報個記者講 不過唔So佢地

去到Convention Ryan Mark周圍搵料
車房仔同Brad Pitt 都係度
其中一個車房仔個細佬個Ex係做證監 但係證監係唔會睇呢D野 條女仲諗住過檔銀行
之後Mark同 個CDO Manager食晚飯
個CDO Manager就講左最大獲個兩樣野：

1. CDO A 有一部分係 CDO B CDO B 又有一部分係 A既
但係CDO A 同 COD B 加埋就係CDO C 即係話一出事就全部都出事
2. CDO 入面唔單止係Bond 仲有Swaps 呢個就係Synetic CDO 如果其中一個Bond出事 咁Swaps就會賠好高既額 其他CDO有呢隻CDO全部都要賠錢

咁Mark聽完就呆左 之後買左好多Swaps
車房個邊都買左好多 但係Brad Pitt 叫佢地唔好咁開心
因為賭緊既係美國經濟

到最後開始有銀行倒閉 Michael D INSURANCE 賺大錢
車房仔都搵Brad Pitt 幫手賣左
唯一Mark唔賣 之後發現原來要賠錢俾佢既就係 Morgan Stanley 即係基金間「母公司 」

之後Mark去左華爾街辯論 辯論期間一間出名既投資銀行股價一路下跌 D人聽聽下都走哂 最後Mark決定賣哂D Swaps

大概係咁 有錯請指正

我決定重睇一次

當然有人睇得出，但唔會理

銀行打工嘅，佢地賺佣，賣得愈多愈好，
同埋只要賣左product出去，承擔風險嘅係投資者

另外，銀行只要夠大間，就可以肆無忌憚，
因為政府一定會救你

我理解係房貸借出去如果樓市跌 就算收返樓銀行都係蝕錢 唔係咩

Too big to fail真係好唔公平

一出事就用納稅人啲錢bailout

銀行借左錢出去，之後再將筆數賣比投資銀行，
投資銀行將房貸整做MBS賣比投資者，
咁就變左投資者承擔風險

就係咁所以先有subprime，
因為銀行唔使擔心借款人還唔到錢，
係咁借錢比任何人，
只要之後賣比投資銀行就得

巴打打得好詳細好清晰
呢套我覺得精彩過spotlight 果時睇好佢拎best pic 可惜

留名學嘢